# Бриф дизайну

Створення брифу дизайну (Design Brief) для розробки сайту - це важливий крок, який допомагає забезпечити всім членам команди чітке розуміння проекту, очікувань і вимог до дизайну сайту.
Брифу дизайну (Design Brief) служить основою для розробки дизайну сайту та його контенту, а також встановлює рамки для подальшої роботи.

При створенні брифу дизайну (Design Brief) важливо бути якомога більш детальним і чітким, щоб уникнути непорозумінь та забезпечити ефективне спілкування між всіма учасниками проєкту.

## Приклад структури та рекомендації

### 1. Вступ

#### 1.1. Огляд проекту

Короткий опис проекту, його місія та основні цілі

??? example "Приклад"

    Вебсайт для компанії еко-продукції

#### 1.2. Контекст

Значення проекту для бізнесу або бренду

??? example "Приклад"

    Розробка вебсайту, що пропонує широкий асортимент екологічно чистих продуктів для дому.

    Мета - підвищити онлайн-присутність, залучити нових клієнтів та надати зручний інструмент для онлайн-покупок. 

### 2. Цілі

**Основні цілі**: Чіткі цілі, які проект повинен досягнути (збільшення продажів, підвищення впізнаваності бренду тощо).

**Критерії успіху**: Метрики для оцінки успішності

??? example "Приклад"

    - Збільшення продажів через онлайн-канал на 25% протягом першого року.
    - Підвищення впізнаваності бренду серед цільової аудиторії.
    - Залучення нових клієнтів за допомогою оптимізації SEO та вмісту.

### 3. Цільова аудиторія

#### 3.1. Профіль

Демографічні характеристики, інтереси, потреби цільової аудиторії.

??? example "Приклад"

    Люди віком 25-45 років, які зацікавлені в екологічно чистих продуктах та здоровому способі життя.

#### 3.2. Потреби

Чого аудиторія очікує від вебсайту.

??? example "Приклад"

    Якісні, екологічно чисті продукти для дому, інформація про переваги екопродукції, легкість замовлення та доставки.

### 4. Тон і образ

#### 4.1. Комунікаційний тон

Стиль і тон, яким бренд спілкується з аудиторією.

??? example "Приклад"

    Дружній, натхненний, з акцентом на важливості збереження довкілля.

#### 4.2. Візуальний образ

Огляд візуального представлення бренду та його цінностей.

??? example "Приклад"

    Світлі, чисті кольори, що асоціюються з природою, багато зеленого кольору, природні текстури.

### 5. Дизайнерські елементи

#### 5.1. Кольорова палітра

Основні кольори, що використовуються в дизайні.

??? example "Приклад"

    Зелений, білий, бежевий - кольори, що відображають природу та екологічність.

#### 5.2. Типографіка

Шрифти та їх застосування.

??? example "Приклад"

    Прості, читабельні шрифти, що допомагають зробити контент доступним.

#### 5.3. Зображення

Стиль і тип зображень, які будуть використовуватися.

??? example "Приклад"

    Фотографії високої якості продукції та її використання в повсякденному житті.

### 6. Основні функції та можливості

- **Функціонал**: Опис ключових функцій та можливостей сайту.
- **Інтерактивність**: Елементи взаємодії з користувачем.

??? example "Приклад"

    - **Онлайн-магазин**: Інтуїтивно зрозумілий інтерфейс для легкого вибору та покупки продуктів.
    - **Блог**: Статті про екологічний спосіб життя, поради, новини компанії.
    - **Чат підтримки**: Миттєва допомога відвідувачам сайту.

### 7. Доступність

**Стандарти доступності**: Забезпечення доступності сайту для користувачів з обмеженими можливостями.

??? example "Приклад"

    Сайт повинен відповідати стандарту [WCAG 2.1](https://www.w3.org/Translations/WCAG21-ua/) та бути доступним для людей з різними обмеженнями, включаючи візуальні та моторні.

### 8. Брендингові елементи

- **Логотип та ідентичність**: Використання логотипу та брендових елементів.
- **Гайдлайни бренду**: Вказівки щодо застосування брендових елементів.

??? example "Приклад"

    - **Логотип**: Логотип має бути виділений на кожній сторінці.
    - **Гайдлайни бренду**: Всі дизайнерські елементи мають відповідати існуючим стандартам бренду описаних в [вказівках стилю (Style Guidelines)](style.md).

### 9. Результати

**Перелік результатів**: Що буде доставлено в рамках проєкту (прототипи, дизайн-макети, вихідний код).

??? example "Приклад"

    - **Дизайн-макети**: Головна сторінка, сторінка каталогу продукції, стаття блогу, сторінка контактів.
    - **Функціональний прототип**: Інтерактивний прототип основних функцій сайту.

## Висновок

Цей приклад брифу дизайну (Design Brief) забезпечує ясне розуміння цілей проєкту, вимог до дизайну та функціональності, а також допомагає визначити головні етапи.
Це допоможе команді залишатися сфокусованою та ефективно працювати над досягненням поставлених цілей.
